[深度分析]香港人的抗爭理念

自中國收回香港以來，這二十二年間，發生了多場的遊行示威及抗爭運動，如每年的七一遊行，12年反國教，14年傘運，16年旺角等，以至最近反送中的69百萬大遊行，612抗爭，616 200萬+1大遊行。反映了香港人的高尚品格及對自由民主的渴求。同時，香港人在多年示威抗爭中吸取教訓，不斷成長，發展出去中心化的社運模式。其實這一切一切都是給政府逼出來的。
難聽點說一句香港人都是既怕事，又怕麻煩及最怕死。一方面又希望有人替自己出頭，而另一方面又覺得｢大台｣不代表我，而最後亦最怕的就是事後會惹禍上身。其實害怕乃人之常情，其次在香港生活的確是｢手停口停｣。於是造就了香港的抗爭運動中以｢不罷工，只遊行｣，｢不衝擊，只示威｣，｢不要大台，只要代表｣的奇怪現象。始終大部份人都有其包袱，都只能以｢和理非｣為主，其實並不是不明白｢勇武｣的重要性，只是非不為也，實不能也，於是難為了前線的年輕人。
其實歸根究底，是整個政治制度出現了問題，但香港人又基於｢上面｣的壓力而敢怒不敢言，敢言不敢做。於是做成了抗爭的｢碎片化｣，｢去中心化｣及｢無力化｣。大家只希望躲於人群裡去發聲及出力，因為在那裡沒有身份，沒有包袱，沒有｢大台｣。
無可否認，過去一星期，由於今次議題的聚焦及大家團結的力量，這次抗爭的確成功了一小步。但隨著局勢發展及政府策略的調整，慢慢出現了5年前似曾相識的味道。｢碎片化｣的確安全，｢去中心化｣的確民主，但最終並不能解決｢無力化｣的問題。
試想，當再有具爭議性的議題出現時，還可以確保再有這麼多人反對嗎？要知道每個人的底線有所不同。
當泛民不願意出頭時，誰可以代表民意？要知道他們也是制度的持份者。
當政府不讓步，難道民陣/泛民/政黨等適合帶頭衝擊嗎？難道他們沒有包袱嗎？那誰去代表｢和理非｣？那天琦和佔中被檢控者不是代價嗎？
當惡法或逼害不斷出現時，誰可以在制度內阻止？難道每次都要逼上梁山，然後賊過興兵嗎？
以上種種並不是危言聳聽，而是迫在眉睫。當然，羅馬並不是一天建成，改革可以由下而上，亦可以由內而外。要吸收每次失敗的經驗，檢討成功的不足。慢慢一步一步去完善整個制度，並透過討論、監察及不斷更新，讓制度隨時代一同進步。只要大家保持香港人已經擁有的高尚品格及理性分析，我相信香港將會是世界上最美好的地方之一。

推

認同

分析得準 但有何方法解決？

只有透過每一次嘅經驗 改善我哋嘅不足 加油 香港人

解決方法就係要走進制度，成為持份者，咁先有資格制定政策，民意先得到實踐。當然，監管係相當重要

推出

push

認同
下次分段會更易睇

認同

社會活動係需要吸收經驗，從中孕育意識
希望趕得切

所以要一步一步去做，不求一仗功成，只求萬民同心，
先團結621,再區選，再立法會選，逐步改變制度

同意現有制度的確有好大問題，而且目前當務之急緊係5大訴求，但同時要有一部份人開始部署之後嘅事，其他地方嘅案例只能參考，我地要揾出屬於香港人自己嘅方法。

幫推 齊心就事成！

同意可以唔理選舉
反正勇武派入到去都係 DQ
但議會外都需要帶頭人
問題勇武派嘅領頭人
必然會承受「鼓吹/煽動/組織/策劃非法集會」嘅風險
點樣保持匿名同時帶到頭
係要諗

我覺得又並唔衝突，好似民陣咁，佢地一樣出左頭，但係你唔會見佢地被人拉，因為組織出左頭就一定唔可以做犯法野，唔係就會好似天琦咁。所以點樣平衡到又有人出頭，必要時又可以發動到升級，係要好好咁諗下。

唔洗打大佬時 大家都在掛機和刷裝備

[各位又要辛苦了] 請預備好資料同長輩圖, 今年24/11區選同出年立法會選舉要全港藍絲廢老齊齊反共

我成日覺香港所謂抗爭太icon化, 示威？遊行？只係好形色咁表達, 而唔係會用壓力去表現. 星期日式抗爭, 對住建築物叫口號太深入民心, 612上街已經好進化, 左好多, 但都係去衝擊建築物, 對當權人士問心一d影響都無, 無人需要負責.

年年復年年, 抗爭唔可以針對性面對向權力人士, 大眾面對唔到特首, 但下面班議員呢？平時可以好多機會去接觸到, 但就無人會去理呢班有權力既人.

針對性去指住一個市民無可接觸既人, 去集合力量圍住建築物去做無意義既抗爭, 佔路, 佔左N咁多次, N咁多次政府連改都無改過, 政策一樣照行, 反國教？家下再新一代, 連廣東話都未識講Tim.

無全方位去俾政府壓力, 政府推惡法, 都有一班咩都投贊成既議員係道, 政府先會唔理民意, 但呢班建制意員只係透明, 無人遣責

香港人就係唔夠團結!!
取消個中國銀行戶口都唔做
想脫離中共控制??
請大家入黎推post宣傳

中銀短期拆息高滙豐40點子 「同連登仔呼籲搬存款有關」

你要錢定要香港!???
入黎睇下, 認同就幫手推post!!!

無錯，所以就係吸收左咁多失敗嘅經驗，先有612嘅初步成功。但咁係唔夠，一定要部署埋之後嘅行動，點樣全方位同暴政對抗。要包含所有辦法，如社運，選舉，監察等。

我覺真係要俾反壓力去班議員道, 雖然佢地唔係民選出黎, 但佢地一樣要接受市民既示威壓力, 就如林鄭我地都無份選, 市民一樣出黎屌柒佢.

起碼令議員有機變節, 先可控制政府既惡法, 下下對住個石頭叫口號, 真係想點石成金？

家下民意已經有200百人, 用2萬百人監察議員行縱, 有咩事就叫議員係邊去圍佢地示威, 遊說, 反客為主, 等呢班人投票都唔可以投得咁過癮

你攪清楚先，除左功能組別外，其他議員都已經係民選出黎，所以佢地今次先咁搏命。不過咁當然未夠，長遠要諗辦法踢走建制派，其次係改革制度。

值得大家睇下

多謝巴打支持

最大問題在於民智未開
對於抗爭，佢地的確想爭取
但你要佢地犧牲，佢地就會用一大堆藉口推卻
歸根究底就係香港人對抗爭無概念無預備
但事實係民主唔會從天而降，更何況我哋面對緊嘅力量係一整個中國
以目前香港人嘅民智，真係完全未成氣候，所以長遠要做嘅就一定係滲透同灌輸，但香港仲有冇咁多時間？冇人知

其實我又唔係咁睇，你睇返哩1個星期以黎，香港人的確已經進步左好多，所以我先希望引導到更多人深入討論，作長遠部署同打算

PISH

選民意向唔會變? 佢既選民都支持送中法？家下成2百萬人走出黎, 仲多過投票人數, 如果係民選議員, 就更加壓力大.

問心果班掌心雷議員, 果日d老人家連選邊個都唔知, 仲有一個單位有幾十人登記, 家下投票有幾多係真選民？

呢兩個星期某程度上仲係停留喺基本抗爭層面
因為遊行呢樣嘢本身已經一直存在
反而要睇嘅係民意對於進一步嘅行動反應係點
經過612後，可以見到係有進步，但某程度上都係有學生光環同警犬出手在先
真正要睇嘅係假如再出現類似當年魚蛋嘅時候，香港人嘅反應係點
但個人感覺對比幾年前仲未有太大轉變

所以咪更加要靠制度去改變依家哩個情況，最簡單，如果冇左功能組別，建制派仲有冇能力同足夠票數去保持優勢？我嘅答案係否定嘅，因為大部份民意一定企係我地哩邊

再一次魚蛋肯定唔得，因為人性天生和理非。進步其實逐d逐d就夠，唔係要一步登天，係要由依家開始討論同部署。

expand中間派，陳沛然今次俾大家睇到中間派關鍵時刻嘅作用

香港政治m型太耐

所以要襯今次機會，盡量爭取最大化嘅成功，引起更多人嘅討論。

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

制度係佢地定, DQ議員又定左新制度, 選都無得出黎選, 掌心雷又無事, 宣誓唔真心又DQ埋, 連立法會會議主席連秘書都可以DQ返佢轉頭, 呢d咪所謂制度, 你唔受埋佢？

仲有個送中制度只係暫緩緊, 咁你做咩反鳩佢？

留意返，我冇話要接受哩個唔合理制度，只不過既然冇辦法一舖清佢袋，咁係唔係要部署一步步去進步同改變呢？唔應該排除任何可能性同機會，社運要攪，議會都要攪，全方位去對抗。

同你理念一致

掌握到權後，由內部 inside out 咁去顛覆

今次既文宣係佔上風既，無論係動員同靈活性

一大成功係長輩圖，呢一樣正正話俾我地聽，連選舉工程都可以學對方果套來改進

停滯不前，一直以不同藉口話 e.g. DQ, 唔俾選去. etc 去推搪，就永遠改變唔現況

同意，所以我都只係想分析俾大家聽，引起大家思考同討論，唔好再俾藉口自己，要盡力做自己力所能及嘅事，唔好比自己後悔。

與其話香港人民智未開
倒不如話係香港人（尤其中產）好現實
民主自由唔可以當飯食
安穩最緊要
只有你說服到佢地反抗嘅利益>接受現狀嘅利益
佢地先會企喺你嗰邊

和理非之所以係大多數
係因為需要犧牲嘅野唔多
遊行付出既只係半日假期
罷工都只係同公司請個假
勇武留案底？不了
搞到我返唔到工畀老細鬧？唔得

而另一個好大嘅原因係
大部分香港人難聽啲講係奴性太重
咁多人寧願OT到死都啞忍
遞辭職信都要唔好意思
工會都不成氣候
你點期望佢地夠膽向強權說不？
好多香港人缺嘅
係理直氣壯為自己爭取利益嘅心

同意，其實我篇文有講香港人個問題，所以今次係一個好好嘅機會，喚醒左好多人，係時候要plan長遠

簡單嚟講需要真普選

走進制度？
香港人點走入去都只係港共嘅制度入面玩
按佢地嘅規則
會贏咩？

你嘅反應正正係好多香港人嘅問題，就係向現實低頭，覺得做咩都冇用。咁過去一星期呢？就係有好多人開始覺醒，打破左哩種思維(包括我)，團結一致先有今日嘅少少成果。所以我先至想襯今次機會，引導多d人去思考之後嘅問題。其實哩世界咩都有可能，做左自己力所能及嘅事先。

個解決方法唔係走入制度啊
係帶領更多人去反抗呢個制度

我當然同意反抗制度都係一個方法，我想帶出嘅係，羅馬不是一天建成，抗爭應該係全方位同長期進行，街頭抗爭同走進制度，其實就好似和理非同勇武咁相輔相承，兄弟爬山。

和理非非、勇武請聽小弟一言

呢個星期都多左好多人放低身段 罷工遊行集會 但點先可以keep住呢度氣？

Keep住度氣主要靠目標要清析，同文宣要超落力。

「制度係佢地定

DQ議員
掌心雷又無事
宣誓唔真心又DQ,
連立法會會議主席連秘書都可以DQ」

巴打綜合哂立法會既事：

叫你全港市民跟佢地既制度玩，港共就完全駛橫手玩殘你
到你駛橫手/玩勇武，港共就向全世界講你唔跟佢地定既制度玩

點搞？

根本而家追擊保皇，保皇唔夠票唔夠議席，中間派就有賣點，中共會向中間派招手，中間派重新鞏固，先有可能經制度去發展，如果唔係只有制度外抗爭，而制度外唯一目標只可能係推翻制度

咩都未做就打定輸數？同埋依家其實已經唔怕3毛同統戰，因為大家已經好識分，一眼就知道係人定係鬼

但係身不由己係事實
要去到高位要得到權力而唔俾人捉住春袋，唔係容易嘅事
同埋就算搞掂咗香港嘅內部，上面要搞你個咁細細嘅政府都係容乜易

同意，權力的確係會令人腐化同身不由己，所以要靠不斷改善制度同監察去約束。至於｢上面｣嘅問題只能見步行步，好似今次咁，好多人話驚會出老解，不過最後都係照反抗。做得幾多得幾多先la

[621]人數與行動的關係

推

[621]人數與行動的關係

係
美麗島事件 同 光州事件 後
都唔係一朝一夕可以去到民主化

香港是有希望的

多謝支持，可以順便睇埋我其他

民選政府真係好緊要

一日和理非都唔會有成功嘅一日

哩個其實係必須，亦係人類文明嘅展現，可惜我地只能一步步去實現

手段係點永冇一致，一切隨機應變，按情況而定